---
title: "#139 Domótica Libre con Home Assistant"
date: 2021-09-22
author: Juan Febles
categories: [podcastlinux]
img: PL/PL139.png
podcast:
  audio: https://op3.dev/e,pg=bd8f7280-b35a-5bfd-bbde-829cf1b12682/archive.org/download/podcast_linux/PL139
  image: https://podcastlinux.gitlab.io/images/PL/PL139.png
  olength : 20849246
  mlength : 22185537
  iduration : "00:36:42"
tags: [Domótica, Home Assistant, podcastlinux]
comments: true
aliases:
    - /PL139
---
<audio controls>
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL139.ogg" type="audio/ogg">
  <source src="https://archive.org/download/podcast_linux/PL139.mp3" type="audio/mpeg">
</audio>

¡¡¡Muy buenas amante del Software Libre!!! 
Bienvenido a otra entrega de Podcast Linux, la número 139. Un saludo muy fuerte de quien te habla, Juan Febles. 
Volvemos con un episodio formal para hablar de la domótica libre y la comunidad más prolítica en este sector: [Home Assistant](https://www.home-assistant.io/).
Ya estés en trayecto, haciendo deporte o tareas del hogar, paseando o en tu casa, te doy la bienvenida al episodio 139, Domótica Libre con Home Assistant.  

**Enlaces de interés:**  
+ Web: <https://www.home-assistant.io/>
+ Foro: <https://community.home-assistant.io/>
+ DuckDNS: <https://www.duckdns.org/>
+ Programar Fácil: <https://programarfacil.com/>

**Canales Youtube:**  
+ <https://www.youtube.com/channel/UC61-AfFnspjffs71zmmn2Ig>
+ <https://www.youtube.com/JuanAntonioCarrilloNavarro>
+ <https://www.youtube.com/channel/UCMddiVH-CzGZ97sVgZrKg6A>

**Grupos y Canales Telegram:**  
+ <https://t.me/GizChinaHomeAssistant>
+ <https://t.me/homeassistant_facil>
+ <https://t.me/domoticaencasa>

**Las imágenes utilizadas en la portada**, se han liberado desde [Pixabay](https://pixabay.com/) y [Wikimedia](https://commons.wikimedia.org) con licencia [Creative Commons 0](https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.es):<https://pixabay.com/images/id-1889081/> y [Creative Commons Compartir Igual](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/): <https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Home_Assistant_Logo.svg> respectivamente.  


Toda la **música utilizada en este episodio** se distribuye bajo la licencia **Creative Commons**:

Podcast Linux - Wake Up: <https://archive.org/details/PodcastLinux-wakeup>  
Electronic Senses - Something Positive: <https://www.free-stock-music.com/electronic-senses-something-positive.html>  

Recuerda que puedes **contactar** conmigo de las siguientes formas:  

Twitter: <https://twitter.com/podcastlinux>  
Mastodon: <https://mastodon.social/@podcastlinux/>  
Correo: <podcastlinux@disroot.org>  
Web: <https://podcastlinux.com/>  
Telegram: <https://t.me/podcastlinux>  
Telegram Juan Febles: <https://t.me/juanfebles>  
Youtube: <https://www.youtube.com/PodcastLinux>  
Peertube: <https://devtube.dev-wiki.de/accounts/podcastlinux>  
Feed Podcast Linux: <https://podcastlinux.com/feed>  
Feed Linux Express (Audios Telegram): <https://podcastlinux.com/Linux-Express/feed>  


Somos un millar los que estamos en el canal de [Telegram](https://t.me/podcastlinux) donde podrás enterarte al momento qué estoy haciendo y qué planifico para los siguientes programas. Únete en [t.me/podcastlinux](https://t.me/podcastlinux)  
También tenemos un grupo para solventar problemas de instalación en GNU/Linux: [t.me/pasategnulinux](https://t.me/pasategnulinux)  

Pásate si quieres también por el canal de [Youtube](https://www.youtube.com/podcastlinux) para visualizar mis vídeos.  
Me encantan los comentarios que me dejas en los episodios. Te invito a que compartas tus experiencias y opiniones allí. Respondo a todas ellas.

No te olvides suscribirte en [Ivoox](https://www.ivoox.com/podcast-podcast-linux_sq_f1297890_1.html), [Itunes](https://itunes.apple.com/es/podcast/podcast-linux/id1130775643?mt=2), [Google Podcast](https://podcasts.google.com/?feed=aHR0cHM6Ly9wb2RjYXN0bGludXguY29tL2ZlZWQ) y [Spotify](https://open.spotify.com/show/2OBMJtMRmGGc6yVnZNuTX6) para no perderte ninguno de mis episodios.  

Este podcast aloja su web en [Gitlab](https://gitlab.com/), un servicio libre de repositorios git y su contenido en [Archive.org](https://archive.org/), la biblioteca digital libre con licencias Creative Commons.

Este podcast está producido por Juan Febles y tiene licencia [Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 4.0 Internacional](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.es_ES).  

<img src="https://podcastlinux.gitlab.io/images/CC/88x31.png" alt="CC" title="CC SA-BY" width="88" height="31" />
